---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 02:14
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-64(玄幻或者魔幻?現代)(棄天帝X蒼)

<br/>

蒼不自覺睜大了眼，紫眸眨也不眨直盯著遠方向他走來的天使長身影。

現在距離那個人間曾經有天使的時代、那個耶和華降臨以祂的血洗淨世人罪業的時代已隔了兩千零九年，人類只能從聖經裡的描寫想像天使模樣，很自然認為每個天使都是俊美無匹的，甚至可能具有情感。

但蒼認為天使長高大俊美的說法沒錯，說祂有感情就無法認同。

雖然他無法提出理由為何覺得天使沒有感情，甚至看著約莫兩百公分高的米伽勒手上的聖劍映照聖光還覺得陰森森的，他不自覺後退了一步又一步，最後乾脆拉著一步蓮華的手往反方向奔跑。

潛意識讓他認為天使長沒有感情。

直覺告訴他該逃跑，不管逃不逃得掉。

桃子反握住蒼的手，沒問他為何逃跑，桃子的速度比蒼快，所以後來反而是桃子帶著蒼跑。

不過該逃的還是逃不了，該躲的還是躲不過。

蒼與桃子被分開抓住，桃子被壓制在地，蒼則被架住手臂，他聽見翅膀拍動的聲音，回過神時他已經在半空中，腳不能著地而手也被鉗制住，制住他的天使有著一頭淺藍波浪短髮，還擁有略帶沙啞的低沉嗓音：

『為了你的性命著想，別試圖掙扎。』

蒼約略估計自己處在十層樓高的空中，被放開摔落將受到地心引力的影響，在體重與重力加速度的相互加乘之後，可以預見會摔成一癱軟綿綿的肉團。

箝制住他的天使還捉弄般鬆開手臂，在不到零點五秒的自由落體後又攔腰抱住他，再重新箝制住他的雙臂。

蒼全身的肌肉都繃緊起來，但他也放棄掙扎，只是冷眼旁觀米伽勒訓示方才捉弄他的天使，米伽勒稱呼擁有淺藍波浪短髮的天使為拉菲爾，蒼約莫記得他看過的書本中記載拉菲爾是很有智慧的天使，在天使軍團中應該是參謀長的地位，一點也不像會放開手故意捉弄他的天使。

『……拉菲爾，你恨我吧？你方才的確想讓我摔死對吧？』

蒼忽地打斷米伽勒與拉菲爾的對話，米伽勒天使長原本嚴肅抿起的唇瓣因驚訝而微張，蒼淺淺笑著，米伽勒天使長還是跟記憶中一樣，經過千年物事人非連自己都改變不少，

但天使軍團長暨天使教院大導師米伽勒還是分毫沒變。

拉菲爾笑了聲，然後說道：

『我很有興趣知道你認為我恨你的原因，你認為以你卑微的小仙身份有何理由讓我恨你？』

米伽勒拍動羽翼，這是祂思考困惑問題時的小毛病，總是無意識地拍動十翼的前兩對羽翼，越是難以判斷的問題會拍動得越大，就像現在連羽毛都飄出來了。

拉菲爾又說道：

『區區一名人間小仙，能耐甚至不及我的一根羽毛，你說你有何資格要我恨你？或者你只是故意這般說話，目的想挑撥軍團長與我之間的情誼。』

米伽勒對蒼的身後名為拉菲爾的天使點了點頭，眼神與表現說明祂信任拉菲爾不信任蒼。

蒼也懂得原因很簡單，身為神之僕人的天使不可以說謊話，而人類說謊則像喝水般平常，該信任誰這答案顯而易見。

『你恨我是因為米伽勒將用祂手上的聖劍劃開手腕，將天使長純潔而神聖的血液與我的血液交融裝盛到七個碗中，原本七碗會帶來巨大的災難，但只要有大天使長的血液中和後就可以減輕災害，而七碗也會完全摧毀殘留的七重太極封印，只有完全破壞後才可以重建封印，再度將惡魔之王路西法打回地獄深淵。

你不希望米伽勒有危險所以恨我，也因為你喜歡米伽勒所以妒忌祂以靈體悄悄來看我，因此你恨我恨到想殺了我。

我說得對嗎？拉菲爾大天使，天使不可以說謊話。』

拉菲爾沒有回答，捉著蒼的手臂卻大力收緊，蒼死忍住完全不喊疼。

這時候一定要忍，一旦示弱就輸了。

米伽勒蔚藍眼眸漸漸轉深，深的像是夜晚的海洋，不知道乘載了多少千年累積的悲傷。

『你都知道了……應該也想起關於阿努比神的從前，與第二世轉生回天使界的往事……那你對我……唉……』

米伽勒的嘆息消失在風中，蒼仔細盯著米伽勒天使長，不放過任何一絲可能出現的脆弱表情，唯有抓住可能可以利用的脆弱點他才有希望逃離，所以他連方才幾乎消失在風裡的嘆息也聽得一清二楚。

『很抱歉我沒想起來，我只記得曾經的夢境裡有棵喚作生命樹的大樹，我躺在樹下偷懶被穿軍服的四翼天使副將逮到，有陽光色澤長髮的他捧著七個琉璃聖碗給我，我一邊以自己的血填碗一邊告訴祂還要請天使軍團長路西法大天使混入另一半的血液，不然會造成無法想像的浩劫。我只知道這些，其他的事我真的想不起來。』

米伽勒眉間的皺摺舒緩開來，說道：

『忘了也好，有些事被遺忘比記得好。』

眼看米伽勒手上的聖劍越來越近，蒼不禁冒了些冷汗，他這幾日都潛心修練斷情內丹，沒有吃葡萄或其他補血品補血，萬一讓祂在手腕上割出一口子還得放七碗份量的血液，那就真的離死不遠。

蒼雖然平日可以很瀟灑說大不了再輪迴重來，但這一刻他還沒打算面對死亡，至少得先跟棄天帝告別順道囑咐棄天帝要以未亡人的身分幫他辦一場樸實而不失莊重的海葬喪禮吧。

這時候死去就再也看不見棄天帝，無法再聽到邪氣又壞心的調戲言語，更沒辦法在棄天帝懷裡享受他霸道卻又寵溺的溫柔……

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

